政府不投標直接以1億9千萬聘中國港灣工程係竹篙灣興建檢疫中心

政府直接委聘中國港灣工程有限公司為承建商，以工程合約價1億9千萬元，於毗鄰迪士尼樂園停車場的竹篙灣用地，興建檢疫中心，預計可以容納約100個隔離位置，2020年5月完工及啟用。

消息上星期在內地網站公布，本台曾向發展局查詢直接委聘的細節、原因和造價，事隔兩日由食衞局回覆，表示工程是由土木工程拓展署按政府採購程序，委託中國港灣工程有限公司，負責檢疫中心土地平整及基礎設施建造工程，但未有回應工程造價、直接委聘該公司的原因以及為何未有公布。

本台上星期五再向食衞局查詢，直至昨晚透過電郵回覆工程造價款額，表示因應當前疫情發展，政府必須盡快興建檢疫中心，土木工程拓展署根據政府《物料供應及採購規例》進行直接委聘，需要找具備土地平整、基礎設施、以及「組裝合成」建築法工程經驗及能力的承建商，進行竹篙灣臨時檢疫設施之工地平整、基礎設施及建築工程，又表示實際開支要視乎設計細節、工程範疇及合約的最終結算。

#香港電台
#竹篙灣
#檢疫中心
#中國港灣工程

而家扮都唔扮

垃圾港共

口罩要投 工程唔投益中資是常識吧

其實鯉魚門果個都係

蘋果：無招標下搵中資公司用中國二手貨櫃係鯉魚門做臨時隔離營

林鄭:am I a joke to you??

有無得告上法院話違反程序？

心諗揀咩都畀人屌 唔投標了

殖民地直接益宗主國是常識吧

遲啲會超支變咗19億
支那人：咱們又可以在邪惡的美國多買幾所屋子了

口罩就投，呢d就唔投，仲唔係利益輸送？

花兩億起100個位！？

好難講講真
投標又話晒時間，投得黎都瘟疫完
價低者得又係唔得
但唔投標嘅又話，直接搵又係好易出事
不過好搵唔搵搵中國港灣，咪即係畀位人入

一億九千萬得一百個隔離位，姐係一百九十萬一個位

新新屋嶺

一間隔離房差唔多等於首期.....

三個月起好，又係貨櫃屋？

每個床位190萬，冇裙帶關係利益輸送就假

買口罩嗰陣又話政府一定要招標？
剝自己棚牙

Push

即係敵視你有排都開唔返

已經費事扮

乜貨櫃咁貴㗎

留名等睇五月梅雨季節漏水

每個貨櫃仔200萬

交稅啦

香港仲有法治架咩?

香港起野本身就貴

買口罩投標, 起野就唔投標, 哦

方便大陸厘來港

口罩？招下標 用最低價買先

數百萬當係碎銀 super

檢咩疫？

咁口罩又要投?

推

口罩：招標
工程：中資
即係咁 雖然大家都知私相授受咗好耐 你都唔洗做到咁出面下話

5月先起，都完啦

呢啲就唔價低者得

5月啟用?得100個位? 下?

一百個位

"方艙"呀 你識條柒咩港燦

口罩就要招標，工程就委託？

大狀黨唔JR 佢？！

之前又話疫情受控，
而家又話開檢疫中心，
但又要5月先搞掂，
咁起黎做咩

支那無錢呀，比番幾百億黎先啦

又科水比支那

海鮮價

咩料呀

中聯辦d友好公司黎

5月完工留返拜山至用

咪臭系 用黎葬林奠同班死黑警就岩晒

成個物流處執左佢
直接由777落標

銀紙送中

2 億一百個位

直接明顯利益輸送？

push

好明顯係泵水俾支那港灣啦

其實可以玩target cost pain gain share 睇佢咩合約 如lump sum既話 屌鳩佢啦

cls癲過樓價

呢啲就欽點
咁點解口罩又要慢慢等人投?

等睇超支10倍

投標要幾耐截標可以自己定
例如一星期
呢家起楝野都要 5 月先起好
而且到時都未必有用
晒多 2-3 星期(計埋招標開標嗰類行政時間)根本無分別

本身正苦已經內定中國港灣做
叫佢一星期投份標佢實點都死出黎
根本就怕投標會節外生枝有其他公司出較低價
如果夾硬俾中國港灣中標又解唔到
所以呢家索性扮都唔扮
直接用抗疫黎益少數派

今次肥肥了, 190萬一張床....

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

係咪公職人員行為失當？

推ICAC

又送錢

兩億起 100個隔離單位

光復香港要清算呢班港共

司法覆核

搞撚完都起撚完

一個床位190萬

Dllm

買口罩 > 投標, 價低者得
起檢疫中心 > 唔洗投標

法庭可以頒令停建，不過有機會係陷阱

仲有鯉魚門中建
八鄉少年警訊協興
其實得幾千萬到億幾係冇乜錢賺
如果唔超支

比你係政府簽名個位老屎忽 你夠唔夠膽咁做

公務員做唔做都係36 洗鬼同你急 唔通用自己長糧同你駁咩

我諗應該有程序做左 只係佢冇公開比市民知姐

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

咱們有錢叫冰冰含了

呢啲就唔洗招標

仆街港共

雙重標準

超過140萬要投標唔係定律黎架咩

直接搶錢
有人窮撚到床下底d散銀都了晒出嚟喇

禮頓表示好受傷

唔可以架咩？

要搵人研究下
有得告就要告

咁又可以點，明知係官商鄉黑，你吹鳩漲佢咩

香港人，抵死

幾萬數隻櫃收兩球一隻真識食
派錢就不了

告政府啦

dllm

pish

2億夠起一棟野

真係痴鳩線
好想見到港共+黑警仆街比人清算嘅一日
啲賣港/警暴罪行多撚到數唔哂

其實咁做好痴線
完全見到賄賂果種情況
婿人阿娥都唔係第一次自把自為做決定
果d咩幾千萬既木 仲有d文物定咩
都係佢自己話事送出去
完全冇問過人
同做賊已經冇分別

又貪污

等緊三萬 一筒 再碰埋個 西

得100個位 有冇咁撚細啊？

咪嘥錢啦
政府公佈得award contract ，肯定跟足SPR做
SPR應該有講咩情況咩程序可以單一招標

廢事B隊難做

shit 可以點做？

價低者得呢？

呢啲就唔招標，買口罩就價低者得

呢間好野 澳門輕軌

仲推icac, icqc死撚咗22年

煲大佢啦屌 又利益輸送畀支那

合法合規

不過搵中資就預咗俾人屌

cls

已經預告如果泛民過半，港共直頭唔撚理

fuck

起完又拆
又一筆

想反？
保皇狗同你護駕
Peter 攞料等保皇狗打手又扮盲了

講個笑話: 比2億起檢疫中心但2個月後先有得用

可以賺幾多？

一把火燒撚左個地盤佢啦

招標或者award邊間公司中標
都需要相關職級去審批(價錢越高當然就要越高級去批)
但當然亦有情況係唔經招標
例如可能有緊急工程做
無可能仲等拓標
所以需要直接委任即做

但呢家棟野唔係話skip左招標就可以即刻變出黎
結果都要等到 5 月
即係已經無左迫切性
就算招埋標可能都係 6 月初就起好

所以根本就無原因直接委任
skip左成個招標程序
當然佢咁做唔算犯法
(除非你證明到批嗰個人喺呢段時間接受左對家公司嘅利益)
只不過唔符公平原則
同埋公眾觀感極差

5月啟用，係咪有咩啟示

但口罩要投 仲要買唔到

夾錢告政府

喂， 金額咁大，應該投標 價低者得。
你咁樣送100億生意俾中國都得啦

清拆再用一億還原

就係成個政府透明度太低先咁樣

戲都唔演了